美國研究：女性減肥失敗 恐是另一半不夠帥

研究：女性減肥失敗 恐是另一半不夠帥
2017/07/19 19:21 17255

新的研究結果指出，女性對減肥的熱衷程度，與伴侶的吸引力有關。自身吸引力不如丈夫的的女性，更傾向於改善自己的外表及飲食習慣，且努力減肥。但那些比丈夫更有魅力的女性，則比較沒有動力去贏得這場減肥之戰。

騰訊網報導，美國佛羅里達州立大學共同作者塔尼亞雷諾茲表示，這份研究關注了這樣一個問題，「我的吸引力與我另一半的吸引力之間有什麼關係？」，以及這個問題對不同性別會造成怎樣的影響。

研究結果顯示，擁有一個高顏值的丈夫，會迫使女性付出節食減肥的代價，尤其是在她不那麼有魅力的情況下。

該研究追蹤了來自美國達拉斯市的113對夫婦，他們大多數年近30歲且結婚不到4個月。這些新婚夫婦回答了一些關於節食及減重的問題，例如：「我在吃東西後有很強的罪惡感」，「我希望我的胃是空的」以及「我很害怕發胖」。

為了對魅力進行衡量，每一個受測者都被拍了一張全身照，由南衛理公會大學(Southern Methodist University)的本科評估團隊根據照片，判斷受測者的面部吸引力；由另一組佛羅里達州立大學的評估團隊評估其形體美。

研究結果顯示，擁有高顏值丈夫，但自身不那麼有魅力的女性最傾向於節食，在6分為滿分的條件下，她們的「動力值」為3.5分；一個有魅力的女性擁有一個不那麼有魅力的男性伴侶，其節食動力為3.1分；夫妻雙方的魅力值都比較低的話，節食動力為2.9分；而如果夫婦雙方魅力值都很高，節食動力則僅有2.7分。

雷諾茲表示，「對女性來說，這項研究強化了我們是社會生物的事實。我們會受到身邊社會伴侶的影響」。

報導稱，這項研究雖然沒有確定原因和影響，但顯示「女性會通過他們社會伴侶的視角，來看待自己」。相對的，「男性的節食動機與自身和伴侶的吸引力沒有顯著的關係。」

這項研究結果呼應了先前的研究，表明女性傾向誇大伴侶對自己體態的期望，而且她們的節食動機，往往被他人所驅動。（國際中心／綜合外電報導）

肥婆冇另一半

懶閪就懶閪啦
咁都有得賴

廢話

邊有可能
叫肥婆唔食野